速龍小隊不展示編號覆核案 高院今合併處理 陳伯斥警其身不正

（獨媒特約報導）高等法院今日（6月24日）合併處理5宗挑戰速龍小隊制服上不顯示警員編號的司法覆核案件。其中一名申請人「守護孩子」成員陳基裘（陳伯）在開庭前批評，警方其身不正，「警察叫人要守法，自己又唔做好！」

陳基裘稱去年6月12日在金鐘被疑似速龍小隊的人士驅趕，期間想用手機拍攝，遭對方喝止，其後想投訴卻找不到其警員編號，遂提出司法覆核。案件申請人是陳基裘，答辯人是香港政府警務處。除了陳基裘外，郭卓堅、通識科教師楊子俊、陳恭信以及香港記者協會去年均有就「速龍小隊」未有展示警員編號申請司法覆核，共5宗案件今日一併審理。

真
屌你老母行得正驚乜鳩呀又
死黑警

唔止速龍

其實遮晒樣咁都唔得，唔可以習慣

Push

李柱銘指政府無解釋不展示編號做法 似乎想隱瞞事實

高等法院合併處理挑戰警員不展示編號的5宗相關司法覆核案，早上先處理團體「守護孩子」成員陳基裘，和眼部中槍受傷的教師楊子俊的司法覆核。

代表他們的資深大律師李柱銘表示，政府一方未有提交文件，解釋警方去年6月改變不再展示編號的做法，質疑政府一方並非開誠佈公，似乎想向法庭隱瞞事實。

李柱銘表示，每名警務人員一直在制服展示獨一無二的編號，但其後的情況猶如達爾文提出的進化論，突然和不斷發生變化，最終連編號都消失。

李柱銘引述保安局局長李家超指，「速龍小隊」工作服沒有位置展示編號，但他質疑，如果工作服沒有位置展示編號，當初為何要大批購入，當局做錯是毋須爭論。

［行動post ］［請置頂］G20國請願！簽名師召喚！